區會重劃界 抗爭型議員疑受針對

2018年08月30日

區會重劃界 抗爭型議員疑受針對

【本報訊】選管員會提出的2019區議會劃界建議破紀錄接獲近5,700個反對申述，無論民主派抑或建制派區議員對今次劃界建議均有不滿，批評選管會破壞社區完整性，懷疑有政治目的。《蘋果》訪問兩陣營的劃界建議「受害人」，大埔新同盟周炫瑋（圖）的寶雅選區突被加入圍村後，即有身兼村長的區議員表態轉區角逐；元朗嘉湖北的居民曾主力打擊泥頭山，新建議下該區被割裂，未來抗爭影響力勢大減。

公屋選區加入圍村豪宅

上屆於大埔寶雅打敗民建聯黃容根的新同盟周炫瑋，選區在其當選一屆後即被「大變身」，由現時只有出售公屋及居屋組成，被建議劃入兩條圍村及豪宅的「四不像」選區。諷刺是選管會曾於上屆以城鄉社區差異為由反對將原屬林村谷的水圍村劃予寶雅，今屆態度卻突變，將水圍及大埔頭兩條圍村及多個豪宅改劃至寶雅，相反鄰區太和的預計人口低於基準卻不受影響，周質疑：「點解要咁樣全部塞晒畀我呢？」

周前年曾組織居民關注組「太和的後裔」力抗天價工程，令同區寶雅苑亦受感染，在升降機工程問題多次辦諮詢會，他斥劃界有政治考量，「點解（黃）一輸咗就突然咁樣變？」新增的大埔頭村，村長正是鄰區康樂園區議員鄧銘泰，周引述地區消息指對方料轉區，令自己連任添變數。

社區被劃至支離破碎例子亦見於元朗嘉湖北，當中有10座樓宇的麗湖居，有3座被劃至相隔甚遠的嘉湖南選區。早前曾因泥頭山事件遭貼抹黑恐嚇橫額的區議員李月民稱，嘉湖南北兩區因地理及道路規劃問題，訴求迥異，
而天水圍有選區長期低於人口基準，嘉湖南北則一直高過，但18年來無改動，質疑改劃具政治目的，「嘉湖北業主委員會企得好前，令政府或相關人士不滿意」，疑當局藉新建議破壞嘉湖北團結性，削弱區議員代表性。

■記者梁穎妍

上一則
上一則
經民聯倡大灣區建廉租青年村

下一則
下一則
民主黨晤林鄭 反對無普選談23條